Tuli kohtu ette Reet Lemsi ja kaebas et Toomas Walm on tulnud tema maja ukse taha teisel Jõulu pühal ja tahtnud sisse tulla aga et tema ei ole teda sisse lasknud siis tõmbanud Toomas Walm ukse lahti,aga uks oli raud agiga seest poolt kinni aak tulnud seinast wälja ja siis Toomas Walm tulnud sisse ja ähwartanud maja lae ja seinad maha lõhku ja löönud teda õla pihta rusikaga et tema teda wälja ajanud,kui Toomas wälja läinud siis on ka tema maja korsna ära lõhkunud,tunistuseks oli Reedul tema õde Els sai ka kohtu ette kutsutud ja küsitud tema tunnistas Reedu sõnad tõeks,et se nenda olnud.Siis sai kohtu poolt sadetud kohtu mees Pärt Kosser seda pahandust waatama,aga kohtu mees tuli ja rääkis et se pahandus ei ole nenda suur kui Reet Lemsi seda kaebab,muud ei olla paha tehtud kui ukse aak on mäda seina seest tõmmates wälja tulnud,korsna küllest olla weike tükk wäljas seda ei tea kas külm on seda teinud ehk Toomas Walm seda ei ole keegi näinud.Sai Toomas kohtu ette kutsutud ja tema ei salganud seda ukse lahti lõhkumist aga löömist ja muud pahandust tema ei tea tegewad tema lükkanud Reetu sepärast et Reet temale wett kaela wiskanud ja peale selle tema läinud wälja läinud kodu,muud tema ei tea kedagi.Kohus mõistis:Et Toomas Walm peab Reedu Lemsile maksma 20 kop.ukse aagi ette löömiseks ja walla waeste laeka 10 kop.trahwi.
Kihnu kogukonna kohus
Peakohtumees:Mihkel Arget 
kohtumehed:Juri Rand 
Pärt Kosser
